\documentclass{article}


\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[format=hang]{subcaption}%pour pouvoir mettre deux figures côte à côte
\usepackage{comment}%pour pouvoir faire des commentaires
\usepackage{xcolor}%pour pouvoir changer la couleur du text
\usepackage{hyperref}%pour pouvoir faire des url
\usepackage[procnames]{listings}%pour pouvoir afficher du code en python



\pagestyle{plain}

\newtheorem{theoreme}{Théorème}[section]
\newtheorem{corollaire}[theoreme]{Corollaire}
\newtheorem{lemme}[theoreme]{Lemme}
\newtheorem{proposition}[theoreme]{Proposition}
\newtheorem{observation}[theoreme]{Observation}
\newtheorem{conjecture}[theoreme]{Conjecture}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exemple}[theoreme]{Exemple}
\newtheorem{definition}[theoreme]{Définition}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remarque}[theoreme]{Remarque}

\usepackage{xargs}
\newcommandx*\TBn[1][1=n]{\mathcal{TB}_{#1}}
\newcommandx*\GTBn[4][1=n,2=\alpha,3=\beta,4=q,usedefault]{\mathfrak{TB}_{#1}(#2,#3,#4)}
\newcommandx*\COn[1][1=n]{\mathcal{CO}_{#1}}
\newcommandx*\GCOn[4][1=n,2=\alpha,3=\beta,4=q,usedefault]{\mathfrak{CO}_{#1}(#2,#3,#4)}

\renewcommand{\no}{\bullet}
\newcommand{\gr}{{\color{gray}\bullet}}
\newcommand{\bl}{\circ}
\title{Plan}

\begin{document}
\maketitle
%\section{Notations}
%\scriptsize{
%\begin{tabular}{ccc}
%    Tableau boisé/escalier, NAT & $T$ & \verb#$T$#\\
%    Tableaux boisés de taille $n$    & $\TBn$ ou $\TBn[1]$   & \verb#$\TBn$ ou $\TBn[arg]$#\\
%    Série génératrice de $\TBn$ &   $\GTBn$ ou $\GTBn[1][2][3][4]$ &  \verb#$\GTBn$ ou $\GTBn[1][2][3]$#\\
%    Coins occupés dans $\TBn$   & $\COn$ ou $\COn[1]$   & \verb#$\COn$ ou $\COn[arg]$#\\
%    Série génératrice de $\COn$ & $\GCOn$ ou $\GCOn[1][2][3][4]$ & \verb#$\GCOn$# ou \verb#$\GCOn[1][2][3][4]$#
%\end{tabular}
%}


\section{Introduction}

\section{Préliminaires ?}
\begin{itemize}
    \item Arbres binaires
        \begin{itemize}
            \item taille
            \item ancêtre
            \item sommet gauche/droit + $sg(AB)$ et $sd(AB)$ + type sommet
            \item notations $\mathcal AB$
            \item branche gauche et branche droite d'un sommet

        \end{itemize}
    \item Arbres planaires
    \item Cartes
    \item Dyck
    \item Grand Dyck
    \item Permutations
        \begin{itemize}
            \item Inv, iMaj (permutation vide aussi)
        \end{itemize}
    \item PP
    \item Série génératrice exponentielle
        \begin{itemize}
            \item produit
            \item composition
            \item exemples
                \begin{itemize}
                    \item partition d'ensemble
                    \item cyle
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    \item $q$-analogue
\end{itemize}

\section{Interprétation combinatoire des probabilités de l'état stationnaire du ASEP}
Bibliographie sur le modèle ASEP, en introduisant les différentes variantes.

\subsection{Particules $\no$ $\bl$}
\subsubsection{Présentation du modèle et du matrix ansatz}
On présente le matrix ansatz associé au cas où on regarde que des particules $\no$ et $\bl$. 
\subsubsection{$\gamma=\delta=0$ Tableaux boisés.}
\paragraph{Tableaux boisé.}
Explication du matrix ansatz cellular, et obtention des tableaux boisés par ce procédé.
Rappels de propriétés vérifiées par les TLT qu'on utilisera pour les coins.

\paragraph{Type B}

\subsubsection{Cas général}
\paragraph{$q=1$, Tableaux boisés étiquetés.}
Explication de pourquoi le matrix ansatz ne marche pas.
On peut contourner le problème en mettant $q=1$,
on obtient les tableaux boisés étiquetés.

\paragraph{Tableaux escaliers.}
On explique la note faite sur les tableaux escaliers.

\paragraph{Tableaux escaliers de type $B$}
Algortihme d'insertion + conséquences.
Cas $\alpha=\delta=0$ et $\beta=\gamma=0$.

\subsection{Particules $\no$ $\bl$ $\gr$}
\subsubsection{Présentation du modèle et matrix ansatz}
Matrix ansatz associé.
\subsubsection{$\gamma=\delta=0$}
Matrix ansatz cellular et obtention des Rat.
Coins ?
\subsubsection{Cas général}
Algorithme d'insertion + conséquences.
Cas $\alpha=\delta=0$ et $\beta=\gamma=0$.

\subsection{Coins}
\subsubsection{Coins $\no$ et $\bl$.}
On introduit les coins et leurs liens avec le PASEP.
On traite le cas des coins occupés, puis le cas des coins.
Citer l'article prouvant la conjecture sur les coins.


\section{Arbres non-ambigus}
Dans cette partie on s'occupe de la structure combinatoire des arbres avec croisements
qui apparaissent dans les tableaux boisés de la partie précédente.

Globalement ce sera pareille que l'article, en ajoutant les gros arbres.

J'ai encore du mal à comprendre l'intérêt de notre méthode pour trouver la
$q$-formule des équerres. J'ai l'impression qu'il suffit de considérer
le POSET sous-jacent pour chaque coordonnée et d'appliquer la $q$-formule des
équerres sur chacun d'eux.

\subsection{Nouvelle formule d'énumération avec les gros arbres}
    \subsubsection{Définition}
        Équivalence avec l'ancienne défition et définition de la taille.

    \subsubsection{Série génératrice + Formule d'énumération}
        Définition des séries génératrice + équations différentielles.
        Version $\alpha$,$\beta$.

        Est-ce que ça vaut d'obtenir la formule d'énumération en développant la
        série.

    \subsubsection{Preuve bijective}
        \paragraph{Équerres}
        \paragraph{Par la bijection zigzag}
        \paragraph{Interprétation combinatoire par les gros arbres}
        Définition des gros arbres. Structure récursive prouvant la version
        $\alpha$,$\beta$ de $p!(p-1)!$. Preuve des séries génératrices $-\ln(1-z)$,
        et $\frac{1}{(1-z)^{\alpha+\beta}}=e^{-\alpha\ln(1-z)-\beta\ln(1-z)}$.

        Preuve des formules de la section précédente par la décomposition des
        NAT en gros arbres+partition d'ensemble.

    \subsubsection{Comparaison avec la statistique de Clark et Ehrenborg}
        Interprétation de leur statistique sur les NAT, puis interprétation sur
        en utilisation la décomposition en gros arbres.
        (il manque la fin de la preuve pour prouver bijectivement que les deux
        sont équidistribuées)


\subsection{Généralisation à plusieurs dimensions}
    \subsubsection{Définition}
        Définition en tant que arbre étiqueté.
    \subsubsection{Équations différentielles}
        Formule des équerres.
        Équations différentielles + propriétés.
    \subsubsection{Définition géométrique}
        Définition géométrique équivalent + preuve.

\subsection{Statistique des équerres sur les arbres binaires}
    Preuve de l'équidistribution de la statistique des équerres avec celle sur
    les arbres ordonnés (série génératrice + bijection).

\section{Polyominos parallélogrammes périodiques}
La fusion des deux articles, remaniée avec la nouvelle vision des bandes.



%\section{Résultats par article}
%\subsection{Coins occupé}
%\begin{proposition}
%\(
%    \GCOn=(\alpha+\beta+n-2)\GTBn[n-1][][][1]
%\)
%\end{proposition}
%\begin{proof}
%    Bijection entre coins occupés et TB de taille $n-1$ plus choix d'une arête bordante.
%
%    Autre preuves
%    \begin{itemize}
%        \item cv + co = c = ci +1 = cv + 1 ($\alpha/\beta$).
%        \item Insertion dans les deux sens ?
%        \item Bijection Viennot perm<->TB : coins occupé <-> 
%        \item Preuve en utilisant le code et l'interprétation sur les permutations (raffinement $p_k$ est dans un coin.)
%    \end{itemize}
%\end{proof}
%
%\begin{proposition}
%    $P_n(x;\alpha,\beta,q)=\sum_{T\in\TBn}x^{oc(T)}wt(T)$
%\[
%    \left\{
%        \begin{array}{l}
%            \forall n\geq 1,\text{ }P_n'=nP_{n-1}+2(1-x)P_{n-1}'\text{ and }
%                P_n(1)=n!;\\
%            P_0=1.
%        \end{array}
%    \right.
%\]
%
%\end{proposition}



\end{document}
